術後體內留微血管鉗 養和涉醫療事故無呈報

衞生署公布兩宗私家醫院醫療事故呈報，均涉及養和醫院，其中一宗為去年10月的頭頸手術個案，病人術後被發現有微血管鉗遺留體內，惟醫院未有按規定呈報，到衞生署今年5月巡查時發現問題。另一宗則為孕婦陰道分娩及進行會陰修補手術後陰道遺留紗布個案。兩個案均未有於24小時內向衞生署呈報，署方已向醫院發出勸諭信。

衞生署表示，今年5月4日到養和醫院作例行巡查，發現一宗未作呈報的醫療風險警示事件，涉及一名63歲男病人，於2017年10月14日在該院接受頭頸手術，院方於手術後同日發現一微血管鉗遺留於病人體內。

另外，衞生署於5月8日再收到養和醫院呈報另一宗醫療風險警示事件，涉及一名36歲女病人，於5月5日在該院進行陰道分娩並接受會陰修補手術，病人於翌日排出一塊遺留陰道內的紗布。

衞生署認為該兩宗個案為「醫療風險警示事件」內的「進行外科手術／介入手術程序後在病人體內遺留工具或其他物料」，並要求院方於4星期內提交詳細報告。根據《私家醫院、護養院及留產院實務守則》，私家醫院須於醫療風險警示事件及重要風險事件出現後24小時內向衞生署呈報，惟養和醫院的兩宗個案均未能遵循《實務守則》的要求，衞生署已向醫院發出勸諭信，並會監察醫院落實風險緩減措施。

衞生署審視醫院提交的所有資料後，並無發現有證據顯示醫院在房舍、人手、設備方面違反《醫院、護養院及留產院註冊條例》或《實務守則》的要求，因而導致這兩宗事件。

養和醫院證實兩宗事件，並稱事發後醫院已即時跟進處理，病人的健康未有受影響。醫院對事件表示遺憾並向病人致以慰問。該院補充，首宗事件的男病人是進行下顎骨切除手術，當病人離開手術室後，手術室護士按程序重覆點算手術物料時，發現缺少了一枚直徑約1毫米的微型血管夾，護士即時通知主診醫生，之後立即為病人取出微型血管夾。醫院事後已檢視手術前後點算物料的程序，加強點算工作，日後亦會與衞生署就需要呈報的個案的情況加強溝通。

至於第二宗事件，該名產婦在順產後留院期間發現有血塊經陰道流出，經証實當中有一塊紗布；主診醫生檢查後向病人解釋情況及處方抗生素，病人之後如期出院，健康未受影響。事後醫院已更新產房內手術點算程序的指引。

五毛又想抹黑香港醫護

點做到

私家都咁
港豬自求多福啦

養和醫院都出事
睇嚟真係唔夠醫生

你信係真？

呢個真

假新聞

有冇聽cc台大佬嘅指示架？
依家唔准post呢啲新聞呀

之後話人手不足要引入外地醫生

一定係新移民同150既錯
一定係人手不足,人工又唔高,工作量又大既錯

班150咁有米去私院

五毛群龍共舞

樓主五毛賈雨村抹黑本土派有功

原來大陸仔嚟

咁單新聞真定假呀?
冇啲邏輯又玩labelling

香港做大醫院醫生真係好好

五毛滲透醫護行業
自己特登做到那西d
就可以整臭成個醫護了
醫護五毛：關蛇

應該是引入「中國大陸」所謂的醫生及護士！

係外地，邊度嘅醫生都apply得 但剩批祖國專業醫人員

黑色止血鉗